<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<cognitiveTest>
  <testType>ArithmeticCts</testType>
  <testSubType>TimeDifferenceCts</testSubType>
  <Languages>
    <el>
      <Question name="Q1">
        <body>Πρέπει να πάρετε την αντιβίωση σας στις; εννιά το πρωί; και μετά ανά εξάωρο ακριβώς. Το μεσημέρι το ξεχνάτε; και παίρνετε το χάπι σας με καθυστέρηση; μιας ώρας. Τι ώρα θα το πάρετε το απόγευμα; τηρώντας αυστηρά το εξάωρο;</body>
        <answer>
          <body>εννιά</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>δέκα</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>οκτώ</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>έντεκα</body>
        </answer>
        <correctAnswer>δέκα</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q2">
        <body>Το βράδυ κανονίσατε να πάτε σινεμά με φίλους; στην παράσταση των; οκτώ και σαράντα—πέντε; αλλά πρώτα πρέπει να περάσετε από το καθαριστήριο; για να αφήσετε κάποια ρούχα. Στις οκτώ και δεκα—πέντε; φτάνετε στο καθαριστήριο αλλά έχει ουρά; και τελικά περιμένετε; τριάντα—πέντε λεπτά. Προλαβαίνετε την έναρξη της ταινίας;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
    </el>
    <en>
      <Question name="Q1">
        <body>You are to take your antibiotics pill at; nine in the morning and; every six hours afterwards. You get the next dose in the evening one hour late. At what time; will you now take the next dose at night; while keeping the six hour difference between doses?</body>
        <answer>
          <body>nine</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>ten</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>eight</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>eleven</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ten</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q2">
        <body>You are going to the movies tonight with your friends. The movie starts; a quarter to nine; but before going to the cinema you need to pick up some dry cleaning. At fifteen past eight; you reach the dry cleaner but you spend; thirty five minutes there. Will you get to the cinema before the movie starts?</body>
        <answer>
          <body>yes</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>no</body>
        </answer>
        <correctAnswer>no</correctAnswer>
      </Question>
    </en>
  </Languages>
  <name>ArithmeticCts_lEOECMZR</name>
</cognitiveTest>
