<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<cognitiveTest>
  <testType>ReasoningCts</testType>
  <testSubType>StoryTellingCts</testSubType>
  <Languages>
    <el>
      <Question name="Q1">
        <body>Θα σου διηγηθώ τώρα μια ιστορία και μετά θα σου κάνω κάποιες ερωτήσεις για να δούμε αν κατάλαβες. Είσαι έτοιμος να ξεκινήσω;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q2">
        <body>Ο Α΄ Παγκόσμιος Πόλεμος, επίσης γνωστός ως ο Μεγάλος Πόλεμος όπως λεγόταν πριν το ξέσπασμα του Δεύτερου Πολέμου, ήταν μια γενικευμένη σύγκρουση των Ευρωπαϊκών Δυνάμεων που διήρκεσε από τον Αύγουστο του χίλια εννιακόσια δεκατέσσερα ως τις έντεκα Νοεμβρίου χίλια εννιακόσια δεκαοκτώ. Οι Ενωμένες Δυνάμεις, καλούμενες και Δυνάμεις της Αντάντ κυρίως οι Μεγάλη Βρετανία, Γαλλία,  Ιταλία, Ρωσία και ΗΠΑ νίκησαν τις Κεντρικές Δυνάμεις Γερμανία, Αυστροουγγαρία, Οθωμανική Αυτοκρατορία και Βουλγαρία και οδήγησαν στην κατάρρευση τεσσάρων αυτοκρατοριών και σε ριζικές αλλαγές στον χάρτη της Ευρώπης. Τα θύματα του Α΄ Παγκοσμίου Πολέμου ανήλθαν σε εννιά εκατομμύρια στρατευμένους και σε άλλους τόσους αμάχους ξεπερνώντας συνολικά τα δεκαοκτώ μισό εκατομμύρια ψυχών. Ο πόλεμος ξεκίνησε οταν στις είκοσι οκτώ Ιουνίου χίλια εννιακόσια δεκατέσσερα δολοφονήθηκε στο Σαράγεβο της Βοσνίας επαρχία της Αυστροουγγαρίας ο αρχιδούκας διάδοχος της Αυστρίας Φερδινάνδος και η σύζυγός του, Σοφία φον Τσότεκ, από το νεαρό σπουδαστή Γαβριήλ Πρίντσιπ. Στις τριάντα Οκτωβρίου χίλια εννιακόσια δεκαοκτώ υπογράφεται η πρώτη ανακωχή του πολέμου, η Συνθήκη ανακωχής του Μούδρου. Αυτή η συνθήκη απετέλεσε και την απαρχή της λήξης του Α΄ Παγκοσμίου Πολέμου. Η ιστορία τελείωσε, να προχωρήσω στις ερωτήσεις;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q3">
        <body>Ο Α’ Παγόσμιος Πόλεμος λέγεται και Μεγάλος Πόλεμος;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q4">
        <body>Κράτησε τέσσερα χρόνια από το χίλια εννιακόσια δεκατέσσερα ως το χίλια εννιακόσια δεκαοκτώ;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q5">
        <body>Οι Δυνάμεις της Αντάντ νίκησαν;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q6">
        <body>Η Γαλλία ανήκε στις δυνάμεις της Αντάντ;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q7">
        <body>Η Γερμανία ανήκε στις δυνάμεις της Αντάντ;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q8">
        <body>Η Βουλγαρία ανήκε στις Κεντρικές Δυνάμεις;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q9">
        <body>εννιά εκατομμύρια άνθρωποι έχασαν συνολικά τη ζωή τους;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q10">
        <body>Ο πόλεμος ξεκίνησε από το Σαράγεβο της Βοσνίας;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q11">
        <body>Ο σπουδαστής Γαβριήλ Πρίντσιπ σκότωσε τον Φερδινάνδο της Αυστρίας και τη σύζυγο του;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q12">
        <body>Η πρώτη ανακωχή υπεγράφη στον Μούδρο της Λήμνου τον Οκτώβρη του χίλια εννιακόσια δεκαοκτώ</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
    </el>
  </Languages>
  <name>ReasoningCts_rlvFJyrl</name>
</cognitiveTest>
