<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<cognitiveTest>
  <testType>ReasoningCts</testType>
  <testSubType>StoryTellingCts</testSubType>
  <Languages>
    <el>
      <Question name="Q1">
        <body>Θα σου διηγηθώ τώρα μια ιστορία, και μετά θα σου κάνω κάποιες ερωτήσεις, για να δούμε αν κατάλαβες. Είσαι έτοιμος να ξεκινήσω;</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q2">
        <body>Κάθε Σάββατο, η Μαίρη και η οικογένεια της πηγαίνουν στη θάλασσα. Η Μαίρη λατρεύει τη θάλασσα! Μένουν μακρυά από την θάλασσα, αλλά μία φορά τη βδομάδα, η οικογένεια μπαίνει στο αυτοκίνητο και ο πατέρας της Μαίρης οδηγεί δύο ώρες μέχρι να φτάσουν. Οι γονείς της Μαίρης, αγαπούν κι αυτοί τη θάλασσα. Η Μαίρη έχει κι έναν αδερφό, τον Αλέξανδρο, που επίσης αγαπάει τη θάλασσα. Είναι μεγάλο πρόβλημα ωστόσο να πηγαίνουν κάθε βδομάδα στη θάλασσα. Ο πατέρας της Μαίρης κουράζεται να οδηγεί τόσες ώρες. Και η υπόλοιπη οικογένεια κουράζεται επίσης, τόσες ώρες στο αυτοκίνητο. Η Μαίρη και ο αδερφός της πηγαίνουν και στο κολυμβητήριο αλλά, δεν είναι το ίδιο. Στενοχωριούνται που δεν μπορούν να πηγαινουν στη θάλασσα, όσο συχνά θέλουν. Μια μέρα, ο αδερφός της Μάιρης είχε μιαν ιδέα. Πρέπει να μετακομίσουμε δίπλα στη θάλασσα, είπε. Μπορούμε να μετακομίσουμε σε ένα σπίτι, που να είναι κοντά στη θάλασσα. Η Μαίρη βρήκε την ιδέα υπέροχη. Και η μαμά της Μαίρης χάρηκε με την ιδέα. Ο πατέρας της Μαίρης, δεν χάρηκε καθόλου. Αν μετακομίσουν κοντά στη θάλασσα, θα πρέπει να οδηγεί καθε μέρα δύο ώρες, για να πάει στη δουλειά του. Η ιστορία τελείωσε. Να προχωρήσω στις ερωτήσεις?</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q3">
        <body>Η οικογένεια της Μαίρης πηγαίνει στην θάλασσα, κάθε Κυριακή.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q4">
        <body>Η Μαίρη πηγαίνει στην παραλία με τον σκύλο της.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q5">
        <body>Η Μαίρη λατρεύει την θάλασσα.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q6">
        <body>Ο πατέρας της Μαίρης οδηγεί, μία ώρα, για να φτάσουν στην θάλασσα?</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q7">
        <body>Οι γονείς της Μαίρης δεν αγαπούν την θάλασσα.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q8">
        <body>Η Μαίρη έχει έναν αδερφό, τον Αλέξανδρο, που αγαπάει επίσης τη θάλασσα.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q9">
        <body>Η οικογένεια της Μαίρης κουράζεται, από την οδήγηση ως τη θάλασσα?</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>ναι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q10">
        <body>Η Μαίρη και ο αδερφός της πηγαίνουν στο κολυμβητήριο, και είναι το ίδιο ακριβώς, με την θάλασσα?</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q11">
        <body>Η Μαίρη είχε μιαν ιδέα. Να μετακομίσουν σε ένα σπίτι κοντά στη θάλασσα.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
      <Question name="Q12">
        <body>Όλη η οικογένεια χάρηκε με αυτή την ιδέα.</body>
        <answer>
          <body>ναι</body>
        </answer>
        <answer>
          <body>όχι</body>
        </answer>
        <correctAnswer>όχι</correctAnswer>
      </Question>
    </el>
  </Languages>
  <name>ReasoningCts_eQdyEMXp</name>
</cognitiveTest>
